[定期更新] 電結他心得/setup tips及問答區(2)

先簡單介紹下自己先
小弟彈左13年結他，夾左11年band，持有rockschool grade 8 證書(merit)。

想開個區可以俾自己分享下心得，吹下結他經等等，亦希望可以幫下學緊結他既巴打，解答下問題。

訓練手指獨立性及速度方法：
要訓練手指獨立性及速度，多數人都會爬格仔同用唔同既pattern既scale去練，但當去到一定程度大家可能會發現左手手指到左樽頸位，點練都係再快唔到，而開始灰心。在此我教大家一個頗有效訓練手指速度，而且每日唔需要練太長時間就可以既練習，但最重要係有恆心每日keep住做。

呢個練習右手只需要pick每個bar第一下，之後既都係用hammering on同pulling off彈。Bar 1-3係分別用食指中指ham on pull off、食指無名指ham on pull off同埋食指尾指ham on pull off，我地用自己最快既速度去ham on 同pull off，跟住bar 4-5係中指無名指ham on pull off、中指尾指既ham on pull off。最後係無名指同尾指既ham on pull off。

我地最弱既通常會係食指尾指、中指無名指、中指尾指同無名指同尾指呢幾個組合，所以大家可以特別花多D時間落呢幾組度。有問題歡迎隨便發問

如果想深d 理解亦可以入下面填資料

左右手協調練習：
上一次講到點樣練習左手手指既獨立性同靈活度，但跟住大家應該會遇到另一難題，就係左右手速度不一。通常都會係右手picking比左手快，以下的練習就係集中解決左右手速度不一呢個問題。

拍子會係8分3連音，即一拍我地要彈三粒音，先由80bpm既速度開始。
二線 5 6 8格會係用食、中、尾指黎彈，一線5、7、8格會用食、無名、尾指。
當80bpm已經輕輕鬆鬆彈到就bpm加5 黎練，但當去到d音出得唔清楚時，即表示左右手未handle到個速度，bpm減返5再練過，最重要係要有恆心同唔好怕悶。

希望今個教學幫到各位巴打

有咩對新手黎講係daily exercise?

上面兩個exercise都好適合新手每日練

學生留名

求教drop tuning玩法
想試下玩metal野
對drop左既chord shape同scale冇乜認知
可唔可以簡單講下

睇下你係邊隻drop tuning
6線全drop定淨係第6線drop多一度
後者我會睇1-5線為主，如1-5線降半度咁我就會諗做1-5線比平時彈高一格
至於第6線就自己諗做再降多兩格
但主要scale都係走1-5線多

Lm

Tone Setting 教學part 1.
Tone setting可說是電結他手一生一直學習和鑽研的東西。的確，要set到真正100%自己心目中的tone絕對不是一件容易的事。而且tone setting是一件不算易學，也難精的事。

要學set tone，第一步一定要先清楚了解各種可供調教的參數的定義。這裡我用一隻Marshall amp的front panel作例子：

首先第一樣要知道的是Gain，Gain化表將signal放大的放大率，而這個放大率和volume不同，這個放大是會隨著數值越大而產生越多失真(Overdrive)，所以推大gain會聽到音量大了，但同時間聲音會越來越拆(Overdrive)。這裡可以講一講結他Amp的發展，在最早期的結他amp是沒有gain這一個參數的，Overdrive聲是當時樂手把volume推到最大，Amp的Tube (膽) 被推到過了臨界點而產生出了Overdrive tone (拆聲)，所以當時要做到拆聲是需要一個十分大的空間可以容許把amp volume開到極大才可以做到。而因為這意外發現，令到結他amp生產商開始研究方法去做到可控制音量的overdrive tone設計，所以後來才會有Gain和 volume的出現。

說到這裡，大家應該開始有概念gain是甚麼東西：可以扭大來做出overdrive tone而音量不會大增的參數。音量則獨立了出來成了Volume，所以set聲第一點一定要清楚Gain和Volume的分別和理論，是最基礎的東西。

至於大家可能會發現最右邊有一個叫Master Volume的參數，這個和前面的volume又是不同的東西。在這我又說得深入一點，一隻結他amp是分為三部分的：Pre-Amp (前級)、Power Amp (後級)和Speaker (喇叭)。Pre-Amp這一部分是主要控制音色的部分，Gain , lo, mid, hi等等參數都是這部分控制的。而Power Amp部分是將Pre-Amp處理完的signal一下子放大，以達到需要的音量，Master Volume就是控制Power Amp放大多少的一個參數。有甚麼用呢？我們要有一個set聲概念：Clean Tone , Overdrive Tone都先tune到兩者balance (平衡)，這樣才不會出現在一首歌中，由Clean Tone轉入Overdrive Tone突然變得太大聲又或者太細聲。完成這一步後，我們要推大音量至我們需要的，就用Master Volume來控制，因為它是一下子控制Clean tone和Overdrive tone的音量而不會破壞原本set好了的balance的。

Demo片

早晨

初學應該買咩結他同 amp?
係未都係epiphone Les Paul ,SG
Amp既話line6 spider 可唔可以

唔介意二手 thank you

而家既epiphone大多大陸造，我唔太建議
可以考慮prs se custom 24
amp line6 spider, fender mustang, marshall code 都唔錯

巴打可唔可以講多d關於 set tone 嘅野
皮已正

lm 我彈到170bpm抽左筋

唔好夾硬
抽左筋即係過左火喇

將會~

點睇Seymour Duncan 同Dimarzio pickup?

新手買左個2手冇牌既amp有曬reverb delay
但係一推gain大d想彈metal就拆到痴線同會5 6線既聲撞曬
但係又學人睇pedal既youtube片
我想換amp啊

同埋巴打點睇2000數既ltd換emg pickup

各有各好
但我玩開sd同emg最多，dimarzio玩得唔夠多都係不宜評論

無牌既amp就算啦
建議你買隻multi effect先
隻amp就咁用清聲算~

2手emg set就700，800蚊度都可以玩下既
新既就不了
唔好信咩乜結他用emg都一樣聲呢d言論
我玩過支gibson用emg 81 85都一樣有gibson tone

而家得閒就跟下本365日的電吉他練習計劃練手指，其實本野對初學黎講都幾難

我好似都有睇過
最難我覺得係要跟足365日

唔見左條線之後冇玩了 唉 生活好忙玩唔到

jack線?
咁慘

巴打可唔可以講下effector
Distortion同overdrive pedal有咩分別同埋點應用？
係咪chorus就overdrive然後solo就distortion？

簡單既話你可以當distortion係再拆d既overdrive
係咪chorus就overdrive然後solo就distortion<咁樣睇都ok, 但都要睇埋音樂類型，例如metal好多時會distortion用埋係chorus

金色好似貴啲？

金色無乜二手
買新貴好多

電結他新手留名
而家練緊Pentatonic scale 配backing track即興玩
除左跟唔同拍子之外 有冇咩jam得好聽d既心得分享下

搵多d licks加落去，用一句phrase做骨幹repeat, 但每次後面改少少
玩d interval長既slide

巴打支frx 用咩pickup?

見人地啲hardware 全部換金色，好撚靚😍

原裝dyncan sh1 tb6咋

係呀，但太貴

加埋對emg 要幾錢

emg金色set好似要成1600

6000 budget有冇電結推薦？ 玩rock

[Setup篇]

Fret Buzz(痴fret)的成因:
Fret Buzz的成因有很多種，要根治fret buzz往往需要長時間的觀察和對結他各部份作詳細的檢查才能找出Fret buzz的成因。我就試過有一支結他，G線一直都有fret buzz的問題，檢查過基本上會構成fret buzz的部份，也完全不發現有甚麼問題，正當心灰意冷之際，想到應該由第一步由頭做起: 檢查弦是如何打到落fret，結果發現是弦比其他結他的G弦的震幅特別大，於是就把弦換成粗一個gauge的弦來試試看，結果是甚麼問題也沒有。所以就向”G弦為何震幅會特別大?” 出發去找出答案。最後發現原來是Tune-O-Matic的Saddle上的空隙不能緊緊鎖住弦（原廠開saddle開闊了），所以弦的震幅才會特別大。雖然Fret buzz是有這多的成因，但其中有幾個原因是最大機會引起Fret buzz的，這些就是Action(弦和指板的距離)太低、頸過度向後彎/太直和frets的高低不一。

解決方法:
先說Action太低，大部份的結他手我想都不會喜歡彈一支弦很高的結他吧? 所以我們很多時都會盡量把結他弦調得低一點以方便速彈。但是針無兩頭利，尤其是電結他用了比木結他幼的弦，調低了action方便了彈奏就有了另一個問題--黐fret。這可說是沒辦法找到一個又調得低，但又不會有fret buzz的方法的，我們只能夠找一個中間點，沒有fret buzz而action又最低的一點。所以如果是因為把action調得過度低而有fret buzz的話，還是乖乖的把action調高回吧。

第二個原因是頸過度向前或後彎。結他頸不能太直，當按著第一格和頸連接琴身位置（通常17格）時，在第8格fret是應該留有一些空隙（大約一張credit card厚度），如果原全沒有空隙或是第17格未按到fret上，弦已經貼在第8格上的話，那分別就是頸太直和過度向後彎了。如果是因為這一個問題而有fret buzz的話，我們便要用回之前說過的調truss rod方法，把truss rod放鬆，記著每次扭動truss rod要以四分一個圓形為單位，逐少來調才不會調過度。
第三個原因是frets的高低不一，這個原因引致的fret buzz通常只會出現在某幾格，例如第八格的fret比第九格的低，那第八格就很大機會會有fret buzz。解決方法就可以把高了的fret磨低一點，如果還不行的話便只有換fret了。

至於其他引致fret buzz的原因有Nut太低、結他頸變形、之前說過的saddle鎖不緊弦、弦太幼等。第一點的nut太低會引致空弦出現fret buzz，我們可以按著第三格，假如弦在第一格沒有任何空隙的話便有可能黎有空弦fret buzz的情況。解決方法是把nut升高，floyd rose的結他只要把nut拿去，在結他頸鎖上nut的位置貼上有厚度的鋁片就可以解決。而不是floyd rose system的nut就比較麻煩，最好的方法是換nut，但如果不想換的話可以在nut上的空隙塗上AA膠，之後再重新界出空隙。但這都不是簡單可以做得好的工序。

6000蚊呢個位有d尷尬
要全新？

二手有咩推薦

師兄，8級難考嗎？我本身3級，想繼續一直考上去，但朋友叫我唔好逐級考，叫我考5再上8，我都玩左十幾年。

你考左3級幾耐?
介唔介意講幾多分?
我都一定唔會叫人逐級考，一定係5，8咁
係睇跳唔跳過5級only

都考左好幾年，冇記錯係89分到。

咁都好高分下
照計5級一定pass到

有無巴打用macbook pro當amp用
新手玩 屋企又無位放amp想睇下可唔可以咁樣玩

有呀
用amplitube，macbook駁interface

係咪用搵條6.3mm to 3.5mm jet線再down個software就得左

我未試過咁駛入sound card
我係另外駁一個sound interface，個interface係usb入電腦

明白 有無邊隻推介下？
另外呢 如果想搵啲淨vocal既sound track有無邊度可以搵？因為同啲fd夾差個vocal
好多問題咁 thx

interface有平有貴
如果要求唔高，又主要係用黎for software amp.用途既話我推薦line6 ux2，呢隻我對比過其他貴價d既interface 佢既noise都係最細，但就停左產要收二手，通常6-700蚊度收到

vocal track就好少見，通常都係搵off vocal多

好似幾正
其實係咪可以ux2 駁macbook pro 再output去band房啲amp咁玩？慳返唔少pedal錢 出去夾又輕啲咁

係呀，但你就要再買多個foot switch for夾緊野時轉聲
唯一缺點係怕hang機

巴打對整結他有冇心得
整開個結他師傅冇做了
其實一直都自己學整，但好似冇咩門路

*想學點整

呢個真係唔知
從無諗過自己整結他

你想點整？如果係焊線路，setup，youtube有好多教學

加開暑期班搵錢做碟
有意telegram

幫推

多謝巴打

玩左兩年d速度都係無咩進步,有咩練習可以有效一步步提升速度?

速度要好集中訓練先會進步
練習licks都係好簡單果d 1234,124, 134手指練習
如我post上面講果d licks都係練速度既foundation exercise
一定要跟拍子機，同埋要d拍子係firm既
咁樣出黎先會覺得快又好聽

lm

早

支結他好似好短sustain
會唔會係pickup用錯normal spacing/頸太直/high string tension
同埋支結他收返黎係115x string Drop C 想轉normal tuning 0942/1046 strings 有d咩要注意

sustain短可以唔止你上面講既原因
建議你先正常setup返支結他先再睇下係咪仲係短，如果都係就要逐樣試去搵出原因
轉gauge同 tuning後要tune返頸同intonation

謝謝樓主
推推

岩岩日本買左隻D-tuna
如果Floyd Rose唔加埋tremsetter係咪會係咁走音

一定要加，唔係轉6線tuning時會全set線走音

留名，學結他

G string正常sustain係咪差啲
G 12個sustain得3秒

有d結他係
g string本身就係設計上有缺陷

幾時打機呀？

星期六晚

想問樓主10000筆直有冇推介

你玩咩style多?

active pickup同passive有咩分別？

active要用9v電，通常output都會比passive大

電結唔用amp
係咪可以用alesis guitar link usb Cable？
佢個隻簡單到得條線 有無巴打用過？ latency 同音質ok 嗎？

呢個無用過，都係用普通interface多

最近買左舊multi
知唔知如果個effect入面已經有拆聲個會唔會amp會唔會都照開拆聲架

同埋我整到一開大聲就會vv聲,應該點做

如果隻multi有開到drive既話隻amp就要較清聲，咁就會出返multi既拆聲
有雜聲就試下扭支結他既volume扭到最細，如果仲有雜聲既多數都係jack線問題/gain太大，可以試下先扭細effect既gain，解決唔到既就換左條jack線佢，再唔得既就係multi或姐amp既問題 要整
如果扭到最細冇雜聲就係弦線有震動，雜訊入左drive effect變noise
未必一定幫到你，因為唔確實知隻聲係點，判斷唔到